"GS&POINT 나눔카드로 착한소비 하세요"
소비할수록 나눔도 커지는 ´착한소비´가 GS칼텍스(대표 허동수 회장)의 기부전용 보너스카드인 GS&POINT 나눔카드 출시로 확대된다.
GS칼텍스는 13일 오후 12시 서울 역삼동 GS타워에서 GS칼텍스 허동수 회장과 대한적십자사 유종하 총재 등이 참석한 가운데 대한적십자사와 사회공헌협약을 체결하고 GS&POINT 나눔카드를 통한 건전한 기부문화의 조성 및 어려운 이웃을 위한 사회공헌활동에 상호협력키로 했다.
GS&POINT 나눔카드는 GS칼텍스의 주유소, 충전소, 조이마트, 오토오아시스, GS카넷을 이용할 때마다 적립한 포인트가 자동으로 기부금으로 적립되는 멤버쉽카드 최초의 기부전용카드이다.
즉, 주유나 차량수리 등과 같은 개인의 일상적인 소비가 자연스럽게 기부행위로 이어짐으로써 고객은 생활속에서의 편리한 나눔을 실천하게 된다.
특히 GS칼텍스는 고객의 기부금과 동일금액을 기부하는 매칭그랜트(Matching Grant) 제도를 적용해 기업과 소비자가 함께 하는 사회공헌 활동을 전개한다.
앞으로 GS칼텍스 주유소에서 휘발유나 경유를 주유하고 GS&POINT 나눔카드를 제시하면 1리터에 10원씩 자동으로 기부금으로 적립되며, 조성된 기금은 대한적십자사에 전달돼 저소득층 조손가정 아이들의 생계와 주거환경 및 교육, 문화활동 지원에 사용할 계획이다.
GS칼텍스 관계자는 "GS&POINT 나눔카드를 통해 고객과 기업이 함께 참여하는 착한소비 문화를 확산하고, 기부금의 조성규모에 따라 수혜 대상을 확대해 다양한 사회공헌활동을 전개할 계획"이라고 전했다.
GS&POINT 나눔카드는 KIXX.CO.KR에서 신청/등록 할 수 있으며, 전국 GS칼텍스주유소.충전소에서 발급 받아 인터넷 및 ARS로 등록해 사용할 수 있다. GS칼텍스는 카드 출시에 맞춰 내년 1월말까지 GS&POINT 나눔카드로 자동기부한 고객에게 모바일주유할인권(3천원)을 증정하는 행사를 진행 중이다.